公務員聯合招聘考試 銅芯口罩入場遭拒

第4波疫情之下，政府大幅收緊「限聚令」，中小學須停課，部分表演場地亦要關閉。惟政府今日卻繼續在九龍展貿中心租用兩個展貿廳，舉行聯合招聘考試（JRE)，每個展貿廳有約400人，共800人應考，困在試場3小時。有考生戴銅芯口罩到場，被職員指不合規，提供外科口罩更換。雖然入場需量體溫，但有人即使體溫過高亦可先站一旁撥涼後再探熱，考試期間亦聽有咳嗽聲。

有考生指，半年前已報考JRE，當時無港區國安法及宣誓等問題，現時感「政府工都冇特別好」，聘請也未必接受。

今日九展兩個展貿廳有共800人應考，入場前要先交健康申報表及探熱。有考生戴上政府派發的銅芯口罩，但被試場門外的職員指必須佩戴外科口罩，並即時提供外科口罩予他更換。試場內考生「左右坐」，前方座位靠左，後方座位就會靠右，以保持社交距離，場外亦有貼上告示，呼籲考生保持1米社交距離。

疫情下400人聚在同一會堂，考生王先生認為防疫粗疏，入場前雖要探熱，但見有人即使體溫過高亦可先站一旁搧涼後再探熱，考試期間亦聽到人咳嗽。

公務員事務局：場地有同事處理不恰當

公務員事務局其後就事件作出解釋，指前線同事沒有全面理解指示，該措施是避免現場人士感染新冠肺炎，銅芯口罩有同樣功用，不會拒絕考生佩戴。發言人補充說，銅芯口罩與外科口罩同樣提供保護作用，達到防感染目的，場地有同事處理不恰當，局方已經向各試場負責人作出提醒。

對於在疫潮下仍如期舉行考試，局方稱已參照衞生防護中心有關指引及2020年香港中學文憑考試的安排在試場實施多項防疫措施，其中包括要求所有考生及考務人員在進入試場前都必須戴上口罩；為減少同一時間出行及在試場內的的考生，今年特別分為上午及下午兩個時段舉行，考生各在其中一個時段應考，今日有90個試場，每個試場平均只有約110名考生。

考生：唔覺得政府工有咩特別好

港區國安法加上現時入職公務員要宣誓效忠特區，應屆畢業生林先生坦言，會影響任職公務員意欲，是次應考主要是家人建議先考試，但若獲聘用需再考慮是否接受。

考生Vannessa亦是應屆畢業生，已於大學找到工作，她指半年前已報考JRE，當時並無國安法或宣誓問題，故有意一試報考，現時「唔覺得政府工有咩特別好」，認為即使高薪也不想「做啲咁廢嘅嘢」。另一考生陳小姐則看準政府工薪高糧準，在疫情下在家工作也「出足糧」，不易炒人。

公務員事務局表示，根據《基本法》和《公務員守則》，擁護《基本法》、效忠香港特區和對香港特區政府負責，是公務員的一貫責任及承擔，也是政府和社會對他們一貫的期望和要求，公務員職位的受聘人須明確知悉並接納這些責任。

戴銅芯口罩到場

呢個即請啦 奶到咁

有考生指，半年前已報考JRE，當時無港區國安法及宣誓等問題，現時感「政府工都冇特別好」，聘請也未必接受。

以為戴政府口罩有分加?

但又要去考
臭又要奶啲朋友

好撚肉酸呀
同林鄭爭阿婆底褲
人地次次都要用新架嘛

好難捉摸

唔俾入場個條友拉得

人民幣的味道

應屆畢業生林先生坦言，會影響任職公務員意欲，是次應考主要是家人建議先考試，但若獲聘用需再考慮是否接受。

痴線講到請佢,仲要等佢諗

做雞唔認雞，做狗唔認狗，香港真係奇怪

直認私人市埸比唔到咪得囉
扮係最樣衰

咁識擦，唔洗考即出offer

點解醫院又唔俾銅芯口罩入，快d搵人寫信去HA屌柒佢

真，反政府

咁都唔俾入

共產黨咁易俾你擦到鞋仲叫共產黨？

大把人都精神分裂啦 把口咁講應該到時求神拜佛出Interview比佢

一陣又要炒左拒銅心狗入考場果個人

條傻閪半年前都仲未訓醒

投訴個職員違反國安法

講出黎等自己無咁肉酸姐 話哂有個宣誓係度 直認想要份工無面丫嘛
到時有Offer佢唔要我跳樓死都仲得

諗住擦下鞋點知被拒入場

面試唔打tie帶紅領巾

考生Vannessa亦是應屆畢業生，已於大學找到工作，她指半年前已報考JRE，當時並無國安法或宣誓問題，故有意一試報考，現時「唔覺得政府工有咩特別好」，認為即使高薪也不想「做啲咁廢嘅嘢」。

有無黨安法同宣誓問題，本身都係廢架啦
關乜撚野事
果然弱智既都想去做政府

黑警入會日個個都話自己中立 JRE試場外個個都話有offer都唔會要 好熟悉既情境

發覺呢幾日多咗好多後生仔用同心口罩

廢你又黎考?
JRE 私人工會認架咩
痴撚線 自己都呃唔到自己啦

見中坑戴嘅多

醫院都唔入得

約到條女上時鐘酒店都話自己唔係想屌西 我一定信架

竟然唔俾面銅芯, 即係唔俾面林病

唔俾入個條友唔該解釋吓
如果唔係我報國安

一定會啦港共唔容許太聰明做實事既人

咁似喺連登嗰班自稱好黃既公務員？

反了反了

Jre 9月先開始報名，點樣半年前已經報咗

叫佢哋上司禿頭盅出嚟解釋下

有咩咁出奇，著西裝考都有分加啦

又要做雞又要...

林鄭即請佢做助理

條女好撚弱智
係喇喎 ao都係訂文具上網only

Vanessa 假到
JRE 9月先報名
果陣有講國安法同宣誓啦

如果底褲口罩係安全，柒婆出街就唔會帶外科口罩喇，係啲記者會扮晒野先帶條底褲喺面啫

俾人影到去建興大廈，之後話自己買球拍咋

犯黨安法

公墓員：乜野意思

好肉酸